社協促每日放寬一至兩個配額 協助中港單親家庭團聚

近年每天150個單程證配額數量及審批權，不時惹來社會爭議，要求減數量或特區政府要有審批權的聲音，此起彼落。在大年初二，社區組織協會約30人帶同大型利是封道具，到俗稱「公民廣場」的政總東翼前地請願，要求政府調撥更多單程證配額予子女單獨留港的內地單親母親來港定居，部份中港家庭的子女高叫「家家慶團年，單親悲分離，政府不援手，孩子成孤兒」口號，又有示威人士改編賀年歌曲，要求政府協助家庭團聚。

社區組織協會指，2009年至今有近200個中港婚姻家庭，因為在港的父親去世或遺棄子女，令子女獨留在港成為「孤兒」，他們要求入境處與內地部門商討，調撥更多單程證配額，酌情批准有子女在港的單親母親來港定居，方便她們照顧子女，認為涉及的人數不多，每日放寬一至兩個名額已足夠紓緩，相信有關安排有利孩子成長。

死返哂上去咪有得團聚囉

社協＝支聯會＝民主黨

改到每日十五萬囉

強烈要求改到一次過一日十四億支那人放晒落嚟一了百了！！以後唔洗煩！！

仆你個街死返上去團聚啦
一係一次過放十三億蝗蟲落黎洗劫香港

含撚投票

大灣區 歡迎蚑那小蝗蟲番去同老豆老母一家團聚

全部落去團聚啦仆街

唔叫上面俾班小朋友落戶?

無限lor 好唔好？

支持取消每日150居港權，改為中港融合，一國一制

或者全家落地獄一樣團聚到

點解唔死返上去先
你解釋到咪得

點解要接佢地落黎

送撚翻哂上去未仲好

共享中國繁榮

死返大灣區住啦屌你老母

屌佢老母社畜真係冇叫錯

可否每日公佈每日配額用撚咗去邊？

社協全部都係仆街黎

屌你老母你班社協含家剷 初二都要俾人屌到開花先安妹

老公死咗點解要落香港 常理都係係自己家鄉照顧好